係呢場運動入面，冇人係「無辜」的。

有啲人成日會講：
「我冇做錯野，係無辜㗎，點解都搞著我？」

亦有人會話：
「警察都有好人，果啲冇濫用暴力嘅點解都要俾人鬧埋一份，佢地好無辜。」
「唔好一竹竿打一船人。」

但我想講嘅係，
係呢種運動入面冇一個係無辜的。

當你使用/享受緊作為香港公民嘅權利、自由嘅時候，你就已經處於果個群體當中。
每當呢個群體受到衝擊，作為其中一份子嘅你自然都會受到影響。
除非你唔再應用香港人嘅權利，
否則無論你點逃避，亦都走唔甩。
因此你絕對唔會因爲「冇參與」、「冇立場」
而變成「無辜」。

同時，「好人」永遠唔等於「無辜」。

首先，「好人」嘅定義好主觀，無法量化；
而「好人」亦從來唔代表可以免除一切負面影響，放係邊個群體上都係一樣道理。

作為一個紀律部隊、制服團體，
由宣誓、著制服果一刻，就已經唔係一個獨立嘅個體，而係一整個警察群體。
因此警察嘅一言一行，
代表嘅並唔係「個別人事」，
所承擔嘅亦唔係「個人責任」咁簡單。
一日仲在職，
一日都唔能夠割離於該團體之外，
冇得話「因為我冇做到」/「因為我係好人」，
所以就係「無辜」。

他日受到不公義、不公平對待嘅時候，
唔洗再諗「明明我係無辜，點解都要受害。」
因為係呢場運動，冇人係無辜，
亦冇人可以獨善其身。

雪崩的時候沒有一片雪花是無辜的

棟樓冧，你個單位唔會冇事